★4000蚊表格要限取 全日共派58萬份 排隊多是長者及中年人士

下午2時許，灣仔民政諮詢中心外排隊領取申請表的長龍仍未消散，維持近百名市民等候，人龍排至莊士敦道，排隊人士大多數是長者及中年人士。中心內有職員表示，每人限取一份表格，有市民被發現領取一份表格後再排隊輪候，打算「攞完又攞」，即被職員勸阻。

政府發言人表示，職津處共印製133萬份中文及英文版申請表格，因應昨天需求，已加印中文版申請表格，而今日共派出58萬份中文及英文版申請表格。今日截止下午6時，熱線共處理了2883個查詢。

另外，有讀者更向東網反映，有傳今早九龍城的民政諮詢中心的表格一度派罄，大批排隊市民乾等，不滿當局準備不足安排欠佳。但據了解，該中心今日一直有有表格派發。

即使順利拿到申請表格，市民郵寄表格時亦要留神，因申請表格有2張紙，再加上身份證、住址證明及銀行存摺副本合共3張紙，一共有5張紙的重量，貼上2港元郵票不足以支付郵費，應該要貼上3港元郵票，以確保申請表格可順利派遞。

當$4000大信封係垃圾袋咁用

唔好執輸

零成本(非申請者) why not

認真，行政成本既野，幫佢消下錢又何妨

你拎咗幾多份

環保撚呢

長者本身生果金都拎左三糧cover咗 都唔知排嚟做咩

冇printer

其實點解會有咁多人排隊拎form
屋企無printer返工地方都會有呱

公司唔俾用